壹週刊：女被捕者目睹血人一字排開 新屋嶺私刑場 黑太陽811

壹週刊：女被捕者目睹血人一字排開
新屋嶺私刑場 黑太陽811

在新屋嶺經歷漫長32小時的Evil（化名），身心均帶來無法磨滅的傷痕。

一場逆權運動，令香港人知道，原來警方在接近邊境附近，竟然有一個執行私刑的恐怖審訊室。

8月11日晚，大批抗爭者在尖沙嘴被捕後，其中53人被送到這個位置偏僻、距離文錦渡口岸不過數百米、以往主要用作遣返偷渡者的新屋嶺扣留中心。

最恐怖的是，其後31名被捕者被送至北區醫院，竟然有6人離奇地骨折重傷，更傳出有女疑犯被性侵的傳聞。

27歲的Evil（化名），是當晚其中一位被捕抗爭者，她向本刊道了在新屋嶺膽顫心驚的32小時。

採訪：艾馬
攝影：王晴、胡堅

【不見天日 不時傳出慘叫】

任職寵物美容師的Evil，是8.11在尖沙嘴被速龍小隊拘捕的一人。她憶述當晚被警車押送至新屋嶺扣留中心後，甫下車便看到很高的鐵網，就像鳥籠一樣。她隱約看到，新屋嶺分為五個拘留倉，有如軍營的拘留倉。她又看到每個倉分成四格，倉門外皆貼有告示，列明每格最多容納15人。

Evil憶述，A倉主要用作辦手續，C倉則供被拘留者作休息用途。除了走廊設有照明系統，每一個細倉均沒有燈、窗戶和時鐘。警員每次入內都要帶備一支燈，她形容，一步入新屋嶺內，你不會知道日與夜。

被送入拘留倉後，有女警向她隔着衣服搜身。由被捕那刻開始，Evil已要求找見律師和家人，但遭警員拒絕：「他們要求我們手持一張印有名字及一堆號碼的紙拍攝，並將證物放在地上。」

粗言穢語不斷喝罵

當時，倉內有很多人，有男有女，「警員的態度非常惡劣，不斷以粗言穢語喝罵我們。我有聽到有人跟警員吵起來，然後傳來砰砰聲。是否真的被警員毆打，我看不到，只聽到他大叫救命。隔了一會兒，聽到有警員惡言說：『是我，你要認得我。』」

辦完手續後已近天亮，正當Evil準備離開A倉，前往C倉休息時，看到震驚的一幕，「我看到多名被捕者一字排開站在門口，全部是男的，有人頭破血流，衣服、鞋和臉，全身都是血，還有人門牙脫掉，下巴還在流血，我哭了起來。其中一名男被捕者跟我眼神接觸，好像向我求救，但我卻無能為力，不知所措，很難過，很生氣。」

狹小的拘留倉內，充滿着血腥、痛苦和絕望，「有人包紮頭部，紗布滲出血來、有人臉頰瘀腫、有人不知是否皮膚過敏，全身泛紅，不停冒汗，表情十分辛苦。又有人經常按着腹部，聲線微弱，他們要求看醫生，但警察只叫他們慢慢等。」

【嚴重骨折 警方全沒紀錄】

Evil怎也想不到，在香港這個法治地方，竟然會有這種執行私刑的地方，「你拘捕我們沒所謂，但理應交由法院審理。為何要這樣毆打我們？嚴重受傷的人竟然出現在這裏，而不是在醫院。為何你們所謂的最低武力，就是每人滿面鮮血？這裏是香港嗎？」

在暗無天日、難分晝夜的拘留倉中，為求自保，她不敢反抗，甚至不敢與身邊的人交談：「我們不知道自己身處何方，更不知道警方會做甚麼。大家不可以交談，你出聲，可能下一個輪到你被毆打。」

要求服哮喘藥遭拒

從小到大患有哮喘病的Evil，拘留期間氣喘不適，曾向警方要求服藥卻遭拒絕，最終在被捕後20多小時，才被送到醫院診治。在分流站時，她看到有被捕者要躺在擔架床，有些則坐輪椅。眾人都十分疲累一言不發，閉上眼睛歇息。

離開醫院後，Evil再度被送回新屋嶺，其後獲得保釋。前前後後，她在新屋嶺被拘留約32小時。

對於新屋嶺的事件，警方矢口否認濫暴，並強調當日的值日官沒有發現有人嚴重骨折。Evil反駁指：「這是正常的，因為他們並沒有寫下來。如果你認為一定要有紀錄為事實，才是真正有發生，其實是廢話。」

對於林鄭隔了接近三個月，才肯撤回條例回應其中一個訴求，她表明堅決不會收貨，因政府沒有追究警察的濫暴，「警員毆打市民的頭部、頸和腰，傷者可能會有後遺症，誰人作出賠償？」

這場逆權運動，年輕一代都無私地走到最前，以他們的前途守護香港的自由，對抗暴政。

Evil仍慶幸當晚推走兩名小妹妹，自己被捕，換回了她們的自由。

後記：慶幸救了兩名小妹妹

經歷漫長32小時的羈押，唯一讓她感到慶幸的是，她當晚走在前線約第十排，警方施放催淚彈時，示威者擰轉面往後退。突然有人從後推她，她乘機將前排的兩名小妹妹往前推，使她們成功逃脫，「很幸運，我當晚救到兩個小朋友，我受了傷，但起碼她們沒有事，她們離遠看到我被警方拘捕，都哭了。我很感動，因為她們記得我。」

因為抗爭而被拘捕，更有可能被控，她坦言不會害怕，「如果我因被控暴動罪而坐牢，我也認為是值得的，這是為了爭取本來香港應該有的東西，我不後悔。」

下一則
下一則
【兩岸專題】肉票夭折 瘋搶生豬 豬肉保衞戰堪憂

真女英雄

Push

太恐怖

刑場

黑警死全家
全部人跟我講！
黑警死全家！

唔好忘記
721
新屋嶺
831-901

黑警死全家！

推

黑警死全家

全部要告酷刑罪

推, 香港歷史

私刑
私了

不如直接去美國德國呢d煲大佢la

新疆人逃走出黎一樣去美國出聲

血仇嚟

死克警

巴士底獄

真係集中營咁

721 811 831

賤畜黑警而家打得咁開心，遲d你d老婆仔女幫你還咋

解散警隊

做咁多衰野係要還

根本就係集中營 班黑警係入面為所欲為

一早香港已經冇曬法治

由警狗濫暴濫捕 同黑社會合作個日開始

推 死黑警

血海深仇一定要報

廿義士

push

光復香港 時代革命
除港奸傀儡 肅魔鬼警隊

撤回送中條例 取消暴動定義 不再追究義士 成立獨立調查 真雙普選

我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 唔解鎖電話 我要驗傷

【終極整合】黃藍商戶地圖 (持續更新中)

如果屬實，同北韓啲集中營有咩分別？

只能說，呢D黑警係十八代都不得好死！

警狗痴能線！

要给黑犬行死刑

推比外國記者

黑警必須死全家

有咁多警署唔去，要去到山旮旯咁遠，大家都心知肚明

612 721 811 831cctv 新屋嶺

點解仲未有狗比人麻包袋

推到大肆報導！

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

告仍地酷刑罪

黑警濫暴追究到底
DLLM

這是我認識的香港嗎

恐怖過集中營

黑警我屌你老母

Push
手足搵命博，齊做文宣公關；再落力d
@林鄭唔回應五大訴求係想推動港台獨立！
（一定係，除非唔係）
@組隊兜路以防跟蹤狂魔
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！

連儂牆戰線受襲！唱歌後連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 抵制港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，國際戰線（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，教育家中兩老
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.16 @Template End@

DLLM 無法無天 行酷刑

香港小姐冠軍

酷刑罪, 終身監禁

冇比人打既手足出黎講？
定係已經比狗打死左

黑警要填命

DLLM 呢班冚家鏟完全無人性

新屋嶺 強姦人

仆街...
大家我地一要定贏 要為佢地爭取返公義

個個入到去都講同一樣經歷
算唔算証據啊驚犬

黑警等天收

呢啲咁既垃圾地方
係而家咁既社會都仲存在
真係應該炸撚左佢
變做博物館

新屋嶺集中營

Posh

痴撚線

殺警

推呀

推 要班仆街還

黑警必須立即死全家
全民打狗救人, 私了仆街

仆街

[正式宣布] 新屋嶺事件為香港抗爭史上最黑暗事件

新屋嶺入面到底發生咗乜嘢事，我想大家去諗清楚

我係尋日開新屋嶺post嗰個人，我有嘢想補充下

我好憤怒但她好勇敢企出嚟

第十排都被捉 可想而知當時塞死哂情況係幾咁嚴重，雖然依家情況好左d 但真係要再撒快d 天下武功 唯快不破

真正女英雄

Respect
同黑警死全家

又作故仔
港女冇野叻 作故仔最叻

香港欠左大家

大家一齊翻譯成英文 比國外盟友知道 新屋嶺已經實行緊新疆果套恐怖不人道管治

辛苦你啦，經歷左咁多慘痛你一定好疲累，但你仍然可以堅強咁跨過去，相信以後你遇到咩難題都可以比以前更勇敢，你做嘅好事的確係見義勇為、為人着想、勇敢嘅無名女英雄！

即使我地香港最後有無成功拎返主權都好，希望你都可以堅持住今日嘅相念：相信自己、幫助他人，勇敢善良咁活下去，將香港人嘅光輝繼續傳承❤️

我愛你呀evil絲
一齊行落去 加油!

恕我睇唔到成篇文...好嬲又好想喊

salut

生果報信住一半先

新屋嶺發生嘅事冇record 就算有獨立調查都未必還原到真相
只可以靠大量受害者嘅證詞 好似集中營咁

所有被捕人士多謝你地嘅付出
香港政府警察對唔住你地

癡撚線支警

黑警真係要死全家

黑警列全家！

死黑警

推到俾全世界知

黑警死全家！

睇到喊

721

感謝各位勇武
對唔住各位受害手足

黑警死全族

多謝

現代摩星嶺白屋

推呀 警狗要血債血償

香港竟然會發生呢d事。

睇到喊左

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
share去twitter同reddit

一定要清算班死黑警!!

講左咁耐集中營到而加都冇野可以幫到手

respect

dllm

推，新屋嶺既野唔可以輕易放過

ppp

屌你老味死黑警

點解無人清算？

淨係睇字都覺得好憤恨

酷刑罪

唔該記者要追住呢單咬班狗

唔好單focus 呢兩日既事

女英雄

屌

屌 好撚想喊

721
811
831

黑警終有一日要被清算

睇完喊咗

黑警罪證 15/9更新版

最新版本會長駐個post最底部
黑警罪證 避免阻止大家睇post 以後會用貼link方式推post 請大家有時間㩒入嚟睇一睇 用心記住黑警嘅惡行 手足所受嘅傷
無論如何都絕不可以原諒黑警 要佢哋血債血償 將呢3個月香港人所受嘅苦全部償還
一個人力量太小 如果有遺留 可以自己更新/同我講 亦請有識之士幫手翻譯不同版本
感激大家 光復香港 時代革命
黑警罪證 15/9更新版

推！

睇到有啲想喊

屌你老母仆街冚家鏟

我信有打死人

新屋嶺！

Cls

心好痛

推爆新屋嶺! 唔好剩係掛住私了

辛苦哂
好多謝你地各位既付出

yes

2019啦

仲要係香港玩私刑，屌你老母死黑警

Push.

強姦係真係有可能

We will never forget and never forgive

推上國際

義士做鬼都唔會放過你班死黑警

禍不及妻兒？

黑警必須死

咁多個被的入新屋嶺得佢一個肯出嚟講 其他人俾人要脅曬

偉大既女英雄受我一拜

女疑犯被性侵的傳聞,其實唔係傳聞 fc左，不過佢地情緒仲未穩定，4個都未到16歲

黑警 one day you will pay for your price

屌.... 唉 推

痴線，集中營咁款

屌....

義士

留名清算

衰過政治部.

Sad

721 85 811 820 831

特務電影酷刑情節

黑警真係冇人性

巴土底監獄

推
針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
今期牆紙精彩內容包括：
1）獻花的意義
2）順手嫁禍-街坊分分鐘被full gear
3）香港主權之謎
4）香港人權與民主法案是什麼?
5）監師會同巡學校
6）罷課的另類教室
7）應答來得太遲，誠意釋出太少
8）資訊的亂流與真相的空白
9）拆鐵是怎樣一回事？
10）英語教學-as mad as hell
11）市民投稿
12）專訪-三十幾歲的中佬前線
TG CHANNEL :

其實可唔可以拍片 再放影出來

咁震撼既畫面俾大家知

salute

睇完逆權公民 韓國南營洞

女義士

如果你認為一定要有紀錄為事實，
才是真正有發生，其實是廢話

法國大革由巴士底監獄開始，香港就由新屋嶺開始

魔鬼（Evil)

DLLM 死黑警

應承我 有武裝時就去新屋嶺

推
新屋嶺唔可以忘記

香港同新疆有甚麼分別

Pish

解散警隊！！！

狗

Glory to Hong Kong

【黨鐵罪無可恕】-

721 811 831 915

請美國國會將黨鐵高層納入法案清算名單

簽＞等電郵＞確認簽署＞叫十個朋友簽

古有黑太陽731 今有...

唔講以為示威者殺左黑警全家

有咩咁深仇大恨 抓左就算啦 痴撚線咩

新屋嶺個地址收唔收信?
想寄信去提他們小心出入.

班仆街黑警，
五大訴求一定要有！
外加解散黑警！

可能佢講既只係冰山一角

大佬而家打仗捉到戰俘咩，使唔使做到咁盡

推上去勿忘721，831，新屋嶺

推返些去

幫幫手推返新屋嶺d post 呀！

Pushhh

全民徐步高烈士民主LOOK
200萬人行街送中國出殯

有文宣未
有文宣未
有文宣未

祝早日康復, 其實女仔唔應該企咁前...

黑警死全家！
一生不原諒黑警好嗎

【新．白宮聯署】- 請美國國會協助揭露新屋嶺真相

推到有真相 [ 非理工大學學生於Z座跳樓案 ]

一定要解放新屋嶺

on9黑警

新屋嶺手足，大家記得你地，大家幫手推一推新屋嶺post,多d人討論先係做實事第一步，要多多多人關係

fk

Old news but push

真係痴撚線 我地可以做啲咩先幫到佢地手

太子單嘢好梗要，但新屋嶺可能死得仲多人！幫幫手推返新屋嶺d post 呀

太子單嘢好緊要，但新屋嶺可能死得仲多人！幫幫手推返新屋嶺d post 呀

保重

黑警死全家
推上Twitter

幫手推返新屋嶺同被自殺d post 呀！

全世界集中火力係新屋嶺上面唔該

[整合] 9月未破案，懷疑被自殺案件，求大家推到識事主既人入

黑警一定要清算

Pish pish pish

殺人填命啊香港警察

真係放火燒左果度D樹先都好

希望班黑警斷手斷腳活到200歲

唔好俾佢地白白犧牲 我地一定要救佢地啊！連登唔準再有膠post！

721元朗恐襲 811新屋嶺酷刑輪姦 831太子站殺人滅口

推呀,成件事比何妖隻馬SPIN走晒

辛苦義士，係我地欠左你

點解新屋嶺既post會沉架

sorry

一定要推返上去！！

【嚴重骨折 警方全沒紀錄】
Evil怎也想不到，在香港這個法治地方，竟然會有這種執行私刑的地方，「你拘捕我們沒所謂，但理應交由法院審理。為何要這樣毆打我們？嚴重受傷的人竟然出現在這裏，而不是在醫院。為何你們所謂的最低武力，就是每人滿面鮮血？這裏是香港嗎？」

在暗無天日、難分晝夜的拘留倉中，為求自保，她不敢反抗，甚至不敢與身邊的人交談：「我們不知道自己身處何方，更不知道警方會做甚麼。大家不可以交談，你出聲，可能下一個輪到你被毆打。」

建議岀英文版
或者推上twitter

要推上熱門呀
女義士好勇敢行岀黎講點可以無人知

呢班pk黑警 等天收

致敬！！

tui

黑警死全家都唔夠
生仔生生為奴
生女世世為娼

黑警個仔生生被虐待至死
黑警個女世世被輪姦至死

壹週刊：女被捕者目睹血人一字排開
新屋嶺私刑場 黑太陽811

希望受害者能夠在律師陪同下
去ICAC 投訴當日值日官
公職人員行為失當，理論上當日值日官只有一個，有晒記錄，無得抵賴

【恐怖囚室】新屋嶺神秘D倉 8.31女被捕者：不知下秒會有甚麼對待

集中營

黑警老母畀狗屌, 生左隻畜生出黎

祝所有黑警老母老婆同女畀黑社會輪姦

黑警冚家產，冇仔送終，屌你老母臭西比人輪